Пусть масса царицы равна $m_\text{ц}$, масса сына $m_\text{с}$, а масса бочки $m_\text{б}$. Пусть $V$~--- объём воды, вытесняемой бочкой с царицей и ребёнком. Тогда по закону Архимеда
\begin{equation}
	m_\text{ц} + m_\text{с} + m_\text{б} = \rho V
\end{equation}
В условии сказано, что бочка с царицей и ребёнком погружается на $10\%$ глубже, чем только с царицей, значит
\begin{equation}
	m_\text{ц} + m_\text{б} = \frac{1}{1{,}1} \rho V.
\end{equation}
Также известно, что бочка с царицей и ребёнком погружается в два раза глубже чем только с ребёнком, поэтому
\begin{equation}
	m_\text{c} + m_\text{б} = \frac{1}{2} \rho V
\end{equation}
Комбинирую эти уравнения, получим, что
\begin{equation}
\begin{aligned}
	&m_\text{ц} + m_\text{с} + m_\text{б} 
			= 1{,}1 \cdot ( m_\text{ц} + m_\text{б} ) \\
	&m_\text{ц} + m_\text{с} + m_\text{б} 
			= 2 \cdot ( m_\text{c} + m_\text{б} ) \\
\end{aligned}
\end{equation}
Выразим из второго уравнения $m_\text{б}$,
\begin{equation}
	m_\text{б} = m_\text{ц} - m_\text{с}  
\end{equation}
и подставим это в первое
\begin{equation}
	m_\text{ц} + m_\text{с} + m_\text{ц} - m_\text{с}  
	= 
	1{,}1\cdot \left( m_\text{ц} - m_\text{с}   + m_\text{ц}\right)
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	2m_\text{ц} = 2{,}2 m_\text{ц} - 1{,}1 m_\text{с}
	\quad  \Rightarrow \quad
	m_\text{ц} = \frac{1{,}1}{0{,}2} \, m_\text{с} = 5{,}5 \, m_\text{с}
\end{equation}
